指持續受滋擾 遭內地國安弄傷入院 深圳「軟禁」逾年 王婆婆返港

節錄

指持續受滋擾 遭內地國安弄傷入院
深圳「軟禁」逾年 王婆婆返港

【新聞焦點】

【本報訊】反送中運動中經常現身揮英國旗的64歲「王婆婆」王鳳瑤，去年遭內地當局羈押一個月，並經歷一年取保候審，前日終於由深圳返港。前立法會議員朱凱廸昨指，王婆婆被內地國安人員粗暴拉扯，需入院療傷，協助王婆婆的立法會議員張超雄指，過去一年間持續有內地公安及不知名人士到王婆婆寓所拍門騷擾，令她每日活在焦慮中。已經出院的王婆婆現正接受14日防疫隔離，暫未能接受訪問。

朱凱廸昨透過社交網站指，王婆婆前晚由深圳返港，之後被送到屯門醫院，。。。。。。。。。

■經常現身反送中運動的王婆婆在深圳經歷一年取保候審，前日終於返港。資料圖片

被指尋釁滋事 取保候審

朱凱廸指，王婆婆左手有明顯腫傷，引述王婆婆指是因為她離開深圳寓所時意外跌倒；另外，9月29日王婆婆在為期一年的取保候審期結束時向國安人員要求返港，繼而被幾名國安人員粗暴拉扯，導致胸口有瘀傷，令她「瞓喺度個身都會痛」。朱凱廸續指，內地公安至今一直未有公佈王婆婆涉嫌干犯的罪名，至於王婆婆為何能成功返港，朱相信她安頓後會向外交代。

張超雄接受本報訪問時稱，王婆婆過去一年取保候審期間心情非常差，她認為身在異鄉，對在港的同路人愛莫能助，加上過去一年持續有內地公安及不知名人士到她的寓所拍門騷擾，令王婆婆每日活在焦慮之中。

張超雄坦言，從王婆婆情況所見，對現於深圳遭扣留的12名港青情況不感樂觀，「（12人的遭遇）應該會係有過之而無不及」。。。。。。。。。。。

王婆婆最近一次在港現身是去年8月11日太古地鐵站示威，被拍到遭警方帶走，之後她以電話向立場新聞透露去年8月14日於深圳被捕，送入福田看守所，罪名是「尋釁滋事」，到8月底被轉送到深圳市第三看守所，去年9月底獲取保候審。

■王婆婆（持英國旗者）去年8月在太古被警帶走後失聯。

推

當日最賤都係趙家賢條仆街

push

#3 已blocked 請無視

唔該點都唔好再去支國

層樓唔要就算

CLS

趙家賢就係當日指手足出太古站出口

10秒就成隊防暴衝過嚟

你BLOCK乜柒呀, 泛粉廢人！

咪吹啦
捉左你番上去仲會放番你落黎比你報串？

留返喺香港啦
雖然都唔安全㗎啦

太古點樣去左深圳

我都一早block咗